九巴今年將落實多項措施 大部分巴士全車裝安全帶

導致19人死亡的大埔九巴嚴重車禍快將一周年，九巴下午與傳媒茶聚時透露，今年內落實多項安全措施，包括在大部分巴士全車安裝安全帶，新購置巴士會分階段加設電子穩定系統、超速提示器，以及車長睡意測試系統。九巴又承諾，今年4月30日起，特別更車長的工時會跟足運輸署的新指引，即14小時的特別更，車長會有連續3小時休息時間。

九巴副車務總監彭樹雄表示，車禍至今即將一年，他再次代表公司向死者家屬及傷者致以慰問，他又指事件中不少個案已經處理好索償，餘下的個案保險公司仍在跟進。

他又說，九巴因應專營巴士服務獨立檢討委員會的建議，已加設安全總監一職，統籌所有安全事務。九巴長遠亦會研究，將特別更的工作時數，由目前14小時，降至13小時。

最衰都係班廢佬 累到要搞咁多野

抄車>乘客冇帶安全帶>保險公司賠償的時候又可以打個折

啲安全帶好實
個 seat 又窄
箍到個身會好痛好攰
以後揸車 🚗

車長睡意測試系統

香港老闆:

想像到上層d安全帶塞滿紙巾同香口膠既情境

車廂清潔抗流感

全部轉嫁乘客，有錢真係自己揸車